\section{Einleitung}
\begin{frame}
	\frametitle{Inhaltsverzeichnis} %Inhaltsverzeichnis 
	%\begin{multicols}{2}
	\tableofcontents[currentsection]
	%\end{multicols}
\end{frame}
\subsection{Motivation}

\begin{frame}
	\frametitle{Motivation}
	\begin{itemize}
		\item IT-Systeme und IT-Lösungen in allen Bereichen des Lebens
		\item Relativ neues Geschäftsfeld
		\item Leichter Einstieg in die IT-Branche (Apps, Webanwendungen)	
		\item Unwissenheit und Naivität bei vielen Einsteigern	
		\item Jeder Auftrag bringt deutliche Risiken mit sich
		\begin{itemize}
			\item[]$\Rightarrow$ Worst Case: Finanzieller Ruin!
		\end{itemize}		
	\end{itemize}	
\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Möglichkeiten zum Risikomanagement}
	Eine Risikominimierung kann unterschiedlich erfolgen:
	\begin{itemize}
		\item Wahl des passenden Vertragstyps
		\item Aufspaltung des Auftrags in mehrere Verträge
		\item Versicherung gegen Ansprüche 
		\item Haftungseinschränkungen 
		\item Ordentliche Formulierung der Garantie
	\end{itemize}
	Risikoüberwälzung wird realisiert durch:
	\begin{itemize}
		\item Mitwirkungspflichten des Auftragsgebers in
		\begin{itemize}
			\item Individualverträgen
			\item Allgemeinen Geschäftsbedingungen
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}
